陳智思：無興趣參加下屆行政長官選舉

行政會議召集人陳智思表示，絕對無興趣參加下屆行政長官選舉，因此如非必要，他不會在公開場合演說，以免社會產生太多陰謀論。陳智思早上出席「團結香港基金」網上論壇時表示，他認為特首作為領袖，最基本是同時獲香港市民及中央政府信任，亦要具備溝通能力，懂得分析及平衡不同議題。

陳智思又指，無可能每項政府政策都滿足到所有市民，有時會有矛盾，但強調當局是要平衡不同群組的利益，不只要滿足一人，亦要「擺平」其他持份者。

原文網址：

邊個做都死
咪又係聽阿爺話

個個行政長官做之前 都會話自己唔會做/無興趣架啦

689 : 無意選 》當選
777 : 無意選 》當選
1200: 無意選 》當選

當年林奠夠話唔選啦
最後CY話唔尋求連任
下秒即刻話上帝叫佢選

永續鄭匪月娥

阿爺唔開綠燈俾你呀話

不如樓豬做

阿爺決定

嗌定陳特首

希望娥姐再選

哦

爺你老母

冇受習上帝感召

咁雜總

即係會選

姐姐好想做

個柒閪不知幾眷戀權力
如果唔係佢洗做多泯滅人性，破壞司法制度嘅嘢去保自己個位？

你死得

講撚到會比你選咁
我都冇興趣做美國總統呀

陳智思學歷咁廢，點做特首(雖然高唔代表好)

佢深藍喎 點解唔俾？

林鄭都比人話港英餘孽啦 咪又選得

即係佢有興趣不過仲要等支那嗰邊say yes先

不同意的代表請舉手
咩為之唔同意呀

北京要你選 你冇得唔選

林鄭當年都無興趣

胡錦濤夠話自己唔想做
係人民選佢出嚟

689:我唔係搞政治嘅材料

現任個777同前任個689都有分別講過類似既說話

你諗定用咩數字做代表都得喇咁

是但啦 個個做都分別不大

陳自私

幾正

佢有冇派系先
林奠奶維尼奶到反光

無興趣參選,除非任命

2014年10月16日
陳智思當特首 機會極微
【明報專訊】那天同朋友聊天，他問我，究竟陳智思會不會是當特首的黑馬呢？

我的回答是﹕「這個問題已經傳了很久，但這是完全不懂得政治的人的胡亂臆測，我告訴你，這是不可能的事。」

陳智思形象乾淨，但是事業上並沒有很大的成就，卻能夠當過立法會議員，行政會議成員，2008年起，開始當人大委員，這自然是得力於其家族。

其父親是陳有慶，亞洲金融的老闆，在2006年，它把旗下的亞洲商業銀行連同上市地位，編號是「662」，一起賣給「大眾金融」(0626)。

有關這個故事，有一個有趣的注腳，就是在它傳出收購的當時，董事局曾經一而再、再而三的作出否認，股壇前輩貓叔的評語是﹕「潮州佬咁孤寒，一定不會咁易給你賺錢，這單交易一定成功，你放心買這股票吧！」

結果，老江湖即是老江湖，這一間「亞洲金融662」(以別於現時陳氏家族持有、只經營保險業務的「亞洲金融」)終於賣殼成功，令我賺到了幾成利潤。

泰國第一家族怎作香港代理？

但是，亞洲金融的在港業務規模也不大，只是十幾億貨仔，憑什麼令陳智思在香港的政壇這麼吃得開呢？要知道，政治是非常現實的事，中央政府在香港的策略，也是非常現實，如果沒有江湖地位，是不可能做到全國人大的。

情況就是，陳氏家族的地位，來自陳智思的已故祖父陳弼臣，是泰國首富，盤谷銀行的創辦人。換言之，陳智思的政治地位，是中央政府為了統戰這個泰國第一家族，因而獲得的。

但大家想想，一個泰國第一家族在香港的代理人，能否去當上行政長官？有腦子的，都知這是不可能的吧。由此也可以見得，香港的許多政治記者，是多麼的無腦。

[周顯 投資二三事]

泰國派

選特首

下屆直接委任市長la

點解我覺得佢好enjoy

1950年8月24日（70歲）

其實唔似呢個年紀